#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-11-19 04:14+0900\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Translate Toolkit 3.4.1\n"

msgctxt "Caption/&JumpFromCaption"
msgid "Select a spot to jump from."
msgstr "점프를 시작할 위치를 선택하세요."

msgctxt "Caption/&JumpToCaption"
msgid "Select a spot to jump to."
msgstr "점프 목표 지점을 선택하세요."

msgctxt "Caption/&LandingPositionCaption"
msgid "Select a place to climb to."
msgstr "올라갈 위치를 선택하세요."

msgctxt "Caption/&LevitateDestinationCaption"
msgid "Select a levitation destination for your target."
msgstr "착지 지점을 선택하세요."

msgctxt "Caption/&OutOfRangeCaption"
msgid "You are out of range!"
msgstr "범위를 벗어났습니다!"

msgctxt "Caption/&ProxyActionTitle"
msgid "Magical Effect Control"
msgstr "마법 효과 제어"

msgctxt "Caption/&ProxyAttackCaption"
msgid "Select a target to attack with the magic effect."
msgstr "마법 효과로 공격할 대상을 선택하세요."

msgctxt "Caption/&ProxyMoveAndAttackCaption"
msgid "Select destination to move the magical effect or a target to attack."
msgstr "마법 효과나 공격할 대상을 이동시킬 곳을 고르세요."

msgctxt "Caption/&ProxyMoveCaption"
msgid "Select a destination to move the magic effect."
msgstr "마법 효과를 이동시킬 곳을 고르세요."

msgctxt "Caption/&SelectPositionMultipleCaption"
msgid "Select {0} positions"
msgstr "위치 {0}개를 선택하세요"

msgctxt "Caption/&SelectPositionSingleCaption"
msgid "Select a position"
msgstr "위치를 선택하세요"

msgctxt "Caption/&ShapeConeDirectionCaption"
msgid "Select a direction for the cone of effect."
msgstr "원뿔형 효과의 방향을 선택하세요."

msgctxt "Caption/&ShapeCubePositionCaption"
msgid "Select a position for the cube of effect."
msgstr "육면체형 효과의 위치를 선택하세요."

msgctxt "Caption/&ShapeCylinderPositionCaption"
msgid "Select a position for the cylinder of effect."
msgstr "원통형 효과의 위치를 선택하세요."

msgctxt "Caption/&ShapeLineDirectionCaption"
msgid "Select a direction for the line of effect."
msgstr "직선 효과의 방향을 선택하세요."

msgctxt "Caption/&ShapeSpherePositionCaption"
msgid "Select a position for the sphere of effect."
msgstr "효과 적용 대상 범위(구형)를 선택하세요."

msgctxt "Caption/&ShapeWallLineExtremityCaption"
msgid "Select an end for the wall effect."
msgstr "벽 효과의 끝 지점을 선택하세요."

msgctxt "Caption/&ShapeWallLineInvalid"
msgid "The line of effect cannot be placed here."
msgstr "직선 효과는 여기에 놓을 수 없습니다."

msgctxt "Caption/&ShapeWallLineOriginCaption"
msgid "Select an origin for the wall effect."
msgstr "벽 효과의 시작 지점을 선택하세요."

msgctxt "Caption/&ShapeWallLineOutOfLengthCaption"
msgid "The line of effect is too long!"
msgstr "직선 효과가 너무 깁니다!"

msgctxt "Caption/&ShapeWallRingPositionCaption"
msgid "Select a position for the circle of effect."
msgstr "원형 효과의 위치를 선택하세요."

msgctxt "Caption/&ShoveSelectDestinationCaption"
msgid "Push the creature back, or knock it down?"
msgstr "크리쳐를 뒤로 밀치겠습니까, 아니면 쓰러뜨리겠습니까?"

msgctxt "Caption/&ShoveSelectTargetCaption"
msgid "Select a target to shove."
msgstr "밀칠 대상을 선택하세요."

msgctxt "Caption/&ShoveTargetCannotPushAwayCaption"
msgid "No room to push the target away."
msgstr "대상을 밀칠 공간이 없습니다."

msgctxt "Caption/&ShoveTargetImmuneCaption"
msgid "Target is immune to shoving."
msgstr "대상은 밀치기에 면역입니다."

msgctxt "Caption/&ShoveTargetOutOfReachCaption"
msgid "Target is out of reach."
msgstr "대상이 범위 밖에 있습니다."

msgctxt "Caption/&ShoveTargetProneCaption"
msgid "You cannot shove a prone target!"
msgstr "넘어진 대상은 밀칠 수 없습니다!"

msgctxt "Caption/&ShoveTargetTooBigCaption"
msgid "Target is too big for this creature to shove"
msgstr "밀쳐내기에는 대상이 너무 큽니다."

#, fuzzy
#| msgid "Click to awaken this sleeping character."
msgctxt "Caption/&TargetAwakenDescription"
msgid "Awaken this sleeping character."
msgstr "이 캐릭터를 잠에서 깨우려면 클릭하세요."

msgctxt "Caption/&TargetFilteringAllyCreature"
msgid "Ally Creature"
msgstr "우호적 크리쳐"

msgctxt "Caption/&TargetFilteringCreature"
msgid "Creature"
msgstr "크리쳐"

msgctxt "Caption/&TargetFilteringEffectProxy"
msgid "Magical Effect"
msgstr "마법 효과"

msgctxt "Caption/&TargetFilteringEnemyCreature"
msgid "Enemy Creature"
msgstr "적 크리쳐"

msgctxt "Caption/&TargetFilteringGadget"
msgid "Object"
msgstr "오브젝트"

msgctxt "Caption/&TargetMultipleCaption"
msgid ""
"Select {1} targets ({0}).\n"
"\n"
"<#B0B0B0>You can select each target multiple times.</color>"
msgstr ""
"{1} 대상 ({0})을(를) 지정합니다.\n"
"\n"
"<#B0B0B0>하나의 대상을 여러 번 지정할 수 있습니다.</color>"

msgctxt "Caption/&TargetMultipleUniqueCaption"
msgid ""
"Select {1} targets ({0}).\n"
"<#B0B0B0>You can select each target only once.</color>"
msgstr ""
"{1} 대상 ({0})을 지정합니다.\n"
"<#B0B0B0>하나의 대상은 한 번만 지정할 수 있습니다.</color>"

msgctxt "Caption/&TargetProximityMultipleCaption"
msgid "<#B0B0B0>Targets must be within {0} cells of each other.</color>"
msgstr "<#B0B0B0>대상들은 서로 {0}칸 이내에 있어야 합니다.</color>"

msgctxt "Caption/&TargetProximitySingleCaption"
msgid "<#B0B0B0>Targets must be next to each other.</color>"
msgstr "<#B0B0B0>대상들은 서로 인접해야 합니다.</color>"

msgctxt "Caption/&TargetRequiredConditionCaption"
msgid "<#B0B0B0>The target must be \"{0}.\"</color>"
msgstr "<#B0B0B0>대상은 \"{0}\"이어야 합니다.</color>"

msgctxt "Caption/&TargetRequiredCreatureTypeCaption"
msgid "<#B0B0B0>Targets must be {0}"
msgstr "<#B0B0B0>대상은 {0}이어야 합니다"

msgctxt "Caption/&TargetRequiredUnarmoredCaption"
msgid "<#B0B0B0>Targets must be unarmored."
msgstr "<#B0B0B0>대상은 무장 해제 상태여야 합니다."

msgctxt "Caption/&TargetShareUniqueCaption"
msgid ""
"Select any number of targets ({0}) to share the effect ({1}).\n"
"\n"
"<#B0B0B0>You can select each target only once.</color>"
msgstr ""
"({1}) 효과를 공유할 대상을 최대 ({0})명 만큼 선택합니다.\n"
"\n"
"<#B0B0B0>각 대상은 한 번만 선택할 수 있습니다.</color>"

msgctxt "Caption/&TargetSingleCaption"
msgid "Select a target ({0}).\n"
msgstr "대상({0})을(를) 선택합니다.\n"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Click to attempt to stabilize this dying character, with a WIS (Medicine) "
#| "ability check."
msgctxt "Caption/&TargetStabilizeDescription"
msgid ""
"Attempt to stabilize this dying character with a WIS (Medicine) ability "
"check."
msgstr "지혜 (의학) 판정을 통해 죽어가는 캐릭터를 안정화시키려면 클릭하십시오."

msgctxt "Caption/&CannotBePlacedOnCharacterCaption"
msgid "You cannot cast this spell directly on a character."
msgstr "이 주문은 캐릭터에게 직접 시전할 수 없습니다."

msgctxt "Caption/&TargetsMustPerceiveCasterCaption"
msgid "Targets must perceive the source of the effect."
msgstr "대상은 효과의 근원을 인식하여야 합니다."

msgctxt "Caption/&PositionMustBePerceivedCaption"
msgid "The position is not perceived."
msgstr "위치가 인식되지 않습니다."

msgctxt "Caption/&TargetRequiredSizeCaption"
msgid "Target size must be: {0}"
msgstr "대상 크기가 {0}이어야 합니다"

msgctxt "Caption/&InviteOptionalAllyCaption"
msgid "Touch an optional ally to bring along."
msgstr "함께할 동료를 선택하세요."

msgctxt "Caption/&TelekinesisSelectDirection"
msgid "Select a direction in which to move this creature."
msgstr "이 생물을 옮길 방향을 선택하세요."

msgctxt "Caption/&EditorNewPropPlacementCaption"
msgid ""
"Select a valid position to place this new prop\n"
" Hold \"Shift\" to place multiple props of this type"
msgstr ""
"새로운 물체를 배치할 유효한 위치를 선택하세요\n"
"같은 물체 여러 개를 배치하려면 \"쉬프트 키\"를 누른 채로 클릭하세요"

msgctxt "Caption/&EditorExistingPropPlacementCaption"
msgid "Select a new position for this prop"
msgstr "이 물체를 배치할 새로운 위치를 선택하세요"

msgctxt "Caption/&EditorNewGadgetPlacementCaption"
msgid ""
"Select a valid position to place this new gadget\n"
" Hold \"Shift\" to place multiple gadgets of this type"
msgstr ""
"새로운 도구를 배치할 위치를 선택하세요\n"
"\"Shift 키\"를 누르고 있으면 여러 개를 배치합니다"

msgctxt "Caption/&EditorExistingGadgetPlacementCaption"
msgid "Select a new position for this gadget"
msgstr "이 도구의 새로운 위치를 선택하세요"

msgctxt "Caption/&EditorSelectedRoomCaption"
msgid "Selected Room: {0}"
msgstr "선택한 방: {0}"

msgctxt "Caption/&EditorSelectedPropCaption"
msgid "Selected Prop: {0}"
msgstr "선택한 물체: {0}"

msgctxt "Caption/&EditorSelectedGadgetCaption"
msgid "Selected Gadget: {0}"
msgstr "선택한 도구: {0}"

msgctxt "Caption/&GadgetParametersHeaderTitle"
msgid "Gadget Parameters:"
msgstr "도구 옵션:"

msgctxt "Caption/&GadgetParametersSelectorTitle"
msgid "Select"
msgstr "선택"

msgctxt "Caption/&GadgetParametersSelectorDescription"
msgid ""
"Click to select a corresponding element (monster, item, loot pack) in the "
"database"
msgstr "데이터베이스에서 해당하는 요소 (몬스터, 아이템, 전리품 꾸러미)를 선택하려면 클릭하세요"

msgctxt "Caption/&GadgetParametersAddTitle"
msgid "Add Element"
msgstr "요소 추가"

msgctxt "Caption/&GadgetParametersAddDescription"
msgid "Add a corresponding element (monster, item, loot pack) to the list"
msgstr "목록에 해당 요소(몬스터, 아이템, 전리품 꾸러미) 추가"

msgctxt "Caption/&GadgetParametersRemoveDescription"
msgid "Remove the selected element"
msgstr "선택한 요소 제거"

msgctxt "Caption/&GadgetParametersNoneTitle"
msgid "<Empty>"
msgstr "<비어 있음>"

msgctxt "Caption/&EditorNewRoomPlacementCaption"
msgid ""
"Select a valid position to place this new room\n"
" Hold \"Shift\" to place multiple rooms of this type"
msgstr ""
"새로운 방을 배치할 유효한 위치를 선택하세요\n"
"같은 방 여러 개를 배치하려면 \"쉬프트 키\"를 누른 채로 클릭하세요"

msgctxt "Caption/&EditorExistingRoomPlacementCaption"
msgid "Select a new position for this room"
msgstr "방을 배치할 새로운 위치를 선택하세요"

msgctxt "Caption/&GadgetParametersLocationSelectorDescription"
msgid "Click to select a destination location from a list"
msgstr "클릭하여 목록에서 목적지 위치를 선택하세요"

msgctxt "Caption/&GadgetListAddTitle"
msgid "Add Gadget"
msgstr "도구 추가"

msgctxt "Caption/&GadgetListAddDescription"
msgid "Allows you to click and a select a target gadget"
msgstr "대상 도구와 상호작용이 가능하게 합니다"

msgctxt "Caption/&EditorSelectTargetGadgetDescription"
msgid "Select a target gadget"
msgstr "대상 도구 선택"

msgctxt "Caption/&GadgetParametersOccurenceClickDescription"
msgid ""
"Left click: increase the quantity. Right Click: decrease the quantity. "
"Middle Click: remove the item"
msgstr "좌 클릭: 수량 증가. 우 클릭: 수량 감소. 가운데 클릭: 아이템 제거"

msgctxt "Caption/&EditableGraphNewStatePlacementQuestCaption"
msgid "Select a position for this new Quest Step"
msgstr "이 새로운 퀘스트 단계를 위한 위치를 지정하세요"

msgctxt "Caption/&QuestEditorLinkingCaption"
msgid "Select an \"IN\" node (top of the box) of an exiting quest step"
msgstr "퀘스트 종료 단계의 (박스 상단의) \"내부\" 노드를 선택하세요"

msgctxt "Caption/&EditableGraphNewStatePlacementDialogCaption"
msgid "Select a position for this new dialog state"
msgstr "이 새로운 대화 단계를 위한 위치를 선택하세요"

msgctxt "Caption/&TargetArcSubtargetSingleCaption"
msgid ""
"<#B0B0B0>The effect will arc to {0} additional subtarget within {1} "
"cells.</color>"
msgstr "<#B0B0B0>이 효과는 {1}칸 이내에 위치한, {0}개의 하위 목표물을 향해 날아갑니다.</color>"

msgctxt "Caption/&TargetArcSubtargetMultipleCaption"
msgid ""
"<#B0B0B0>The effect will arc to {0} additional subtargets within {1} "
"cells.</color>"
msgstr "<#B0B0B0>이 효과는 {1}칸 이내에 위치한, {0}개의 하위 목표물들을 향해 날아갑니다.</color>"

msgctxt "Caption/&ShapeWallLineInvalidCaption"
msgid "The start and end of the wall must be at the same level."
msgstr "장벽의 시작과 끝은 반드시 동일 층에 있어야 합니다."

msgctxt "Caption/&PositionMustBeOnSolidSurfaceCaption"
msgid "This spell can only be cast on a solid surface."
msgstr "이 주문은 반드시 단단한 표면에만 시전 가능 합니다."

msgctxt "Caption/&TargetRequiredMetalArmorCaption"
msgid "Target must wear metal armor"
msgstr "금속 갑옷을 입고 있는 대상만 가능"
